\documentclass[12pt,a4paper,landscape]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[frenchb]{babel}
\usepackage{ntheorem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}

\usepackage{kpfonts}

\usepackage[bookmarks=false,colorlinks,linkcolor=blue,pdfusetitle]{hyperref}

\pdfminorversion 7
\pdfobjcompresslevel 3

\usepackage{tabularx}

\usepackage{pgf}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tkz-euclide}
\usepackage{tkz-tab}

\usetkzobj{all}
\usepackage[left=1.5cm,right=1.5cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}



\usepackage{lastpage}

\usepackage{marginnote}

\usepackage{wrapfig}

\usepackage[autolanguage]{numprint}
\newcommand{\np}{\numprint}

\makeatletter
\renewcommand{\@evenfoot}%
        {\hfil \upshape \small page {\thepage} de \pageref{LastPage}}
\renewcommand{\@oddfoot}{\@evenfoot}

\renewcommand{\maketitle}%
{\framebox{%
    \begin{minipage}{1.0\linewidth}%
      \begin{center}%
        \Large \@title \\

        \@date%
      \end{center}%
    \end{minipage}}%
  \normalsize%
  %\vspace{1cm}%
}

\newcommand{\R}{\mathbf{R}}
\newcommand{\Vecteur}{\overrightarrow}
\newcommand{\norme}[1]{\lVert #1 \rVert}
\newcommand{\vabs}[1]{\lvert #1 \rvert}

\makeatother


\theoremstyle{break}
\newtheorem{definition}{Définition}
\newtheorem{propriete}{Propriété}
\newtheorem{propdef}{Propriété - Définition}
\theoremstyle{plain}
\theorembodyfont{\normalfont}
\newtheorem{exercice}{Exercice}
\theoremstyle{nonumberplain}
\newtheorem{remarque}{Remarque}
\newtheorem{probleme}{Problème}

\newtheorem{preuve}{Preuve}

% Mise en forme des labels dans les énumérations
\renewcommand{\labelenumi}{\textbf{\theenumi.}}
\renewcommand{\labelenumii}{\textbf{\theenumii)}}
\renewcommand{\theenumi}{\arabic{enumi}}
\renewcommand{\theenumii}{\alph{enumii}}

\renewcommand{\labelitemi}{$\bullet$}

\setlength{\parsep}{0pt}
\setlength{\parskip}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\itemsep}{7pt}

\usepackage{multicol}
\setlength{\columnseprule}{0.5pt}

\everymath{\displaystyle\everymath{}}

\title{Second degré}
\date{}

\begin{document}
\maketitle\\

Soit $f$ une fonction polynôme de degré 2 définie sur $\R$ par : 
$f(x)=ax^2+bx+c$ avec $a\neq0$ et 
le discriminant $\Delta=b^2-4ac$

\begin{multicols}{3}
Si $\Delta>0$ :\\
L'équation $f(x)=0$ a deux solutions distinctes :
\begin{center}
$x_1=\dfrac{-b-\sqrt{\Delta}}{2a}$
et $x_2= \dfrac{-b+\sqrt{\Delta}}{2a}$
\end{center}

La forme factorisée est : $f(x)=a(x-x_1)(x-x_2)$\\
$a>0$ 
\[\begin{array}{|c|ccccccc|}
\hline
x & -\infty & &x_1& & x_2& &  +\infty\\ \hline
\text{signe de } f(x) & &  + & 0 & - & 0& +&  \\
\hline
\end{array}\]
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
\draw[->, very thick](0,-2) -- (0,4)node[right]{$y$};
\draw[->, very thick](-4,0)--(4,0)node[above]{$x$};
\foreach \x in {0} \draw (\x,-.1)node[below right]{\x} -- (\x,0);
\foreach \y in {} \draw (-.1,\y)node[left]{\y} -- (0,\y);
\draw [domain= -1.5:3, very  thick, blue] plot (\x, {(\x+.5)*(\x-2)}) ;
\end{tikzpicture}
\end{center}

$a<0$ 
\[\begin{array}{|c|ccccccc|}
\hline
x & -\infty & &x_1& & x_2& &  +\infty\\ \hline
\text{signe de } f(x) & &  -& 0 & +& 0& -&  \\
\hline
\end{array}\]
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
\draw[->, very thick](0,-2) -- (0,4)node[right]{$y$};
\draw[->, very thick](-4,0)--(4,0)node[above]{$x$};
\foreach \x in {0} \draw (\x,-.1)node[below right]{\x} -- (\x,0);
\foreach \y in {} \draw (-.1,\y)node[left]{\y} -- (0,\y);
\draw [domain= -1.8:2.3, very  thick, blue] plot (\x, {(-\x-1.5)*(\x-2)}) ;
\end{tikzpicture}
\end{center}

Si $\Delta=0$ :\\
L'équation $f(x)=0$ a une solution unique :
\begin{center}
$x_0=\dfrac{-b}{2a}$
\end{center}
La forme factorisée est : $f(x)=a(x-x_0)^2$\\
$a>0$ 
\[\begin{array}{|c|ccccc|}
\hline
x & -\infty & &x_0& &  +\infty\\ \hline
\text{signe de } f(x) & &  + & 0 & +&  \\
\hline
\end{array}\]
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
\draw[->, very thick](0,-1) -- (0,4)node[right]{$y$};
\draw[->, very thick](-4,0)--(4,0)node[above]{$x$};
\foreach \x in {0} \draw (\x,-.1)node[below right]{\x} -- (\x,0);
\foreach \y in {} \draw (-.1,\y)node[left]{\y} -- (0,\y);
\draw [domain= -2.4:1.5, very  thick, blue] plot (\x, {(\x+.5)*(\x+.5)}) ;
\end{tikzpicture}
\end{center}
$a<0$ 
\[\begin{array}{|c|ccccc|}
\hline
x & -\infty & &x_0& &  +\infty\\ \hline
\text{signe de } f(x) & &  - & 0 & -&  \\
\hline
\end{array}\]
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
\draw[->, very thick](0,-4) -- (0,2)node[right]{$y$};
\draw[->, very thick](-4,0)--(4,0)node[above]{$x$};
\foreach \x in {0} \draw (\x,-.1)node[below right]{\x} -- (\x,0);
\foreach \y in {} \draw (-.1,\y)node[left]{\y} -- (0,\y);
\draw [domain= -2.4:1.5, very  thick, blue] plot (\x, {-(\x+.5)*(\x+.5)}) ;
\end{tikzpicture}
\end{center}
\vfill\columnbreak
Si $\Delta<0$ :\\
L'équation $f(x)=0$ n'a pas de solution.\\
$f(x)$ n'est pas factorisable.\\
$a>0$ 
\[\begin{array}{|c|ccc|}
\hline
x & -\infty & &  +\infty\\ \hline
\text{signe de } f(x) & & +&  \\
\hline
\end{array}\]
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
\draw[->, very thick](0,-2) -- (0,4)node[right]{$y$};
\draw[->, very thick](-4,0)--(4,0)node[above]{$x$};
\foreach \x in {0} \draw (\x,-.1)node[below right]{\x} -- (\x,0);
\foreach \y in {} \draw (-.1,\y)node[left]{\y} -- (0,\y);
\draw [domain= -2.7:0.8, very  thick, blue] plot (\x, {.5+(\x+1)^2)}) ;
\end{tikzpicture}
\end{center}
$a<0$ 

\[\begin{array}{|c|ccc|}
\hline
x & -\infty & &  +\infty\\ \hline
\text{signe de } f(x) & & -&  \\
\hline
\end{array}\]
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
\draw[->, very thick](0,-4) -- (0,2)node[right]{$y$};
\draw[->, very thick](-4,0)--(4,0)node[above]{$x$};
\foreach \x in {0} \draw (\x,-.1)node[below right]{\x} -- (\x,0);
\foreach \y in {} \draw (-.1,\y)node[left]{\y} -- (0,\y);
\draw [domain= -1.9:2, very  thick, blue] plot (\x, {-(\x)*(\x)-0.5)}) ;
\end{tikzpicture}
\end{center}
\end{multicols}



\end{document}